不滿丈夫施暴 警嫂：孩子長大就離婚

香港長達3個月的反送中運動期間爆發多場警民衝突，警察與家人關係也因政見不同而日趨緊張。有任職社工、追求公義的警嫂（警察妻子）與丈夫觀點不同，明言當小朋友長大後，會考慮離婚；另有警嫂選擇繼續維繫婚姻，叮囑丈夫即使憤怒，也不可成為施虐者。

42歲的小學社工Phillis接受《紐約時報》訪問時表示，與初戀情人、任職警察的丈夫結婚21年。從反送中運動至今，眼見枕邊人變陌生人，Phillis盡量避開夫妻衝突，例如關電視、不在家討論政治。不過Phillis懷著一顆追求公義的心，希望警察都可公平對待人民，她已向丈夫表明，當孩子長大，就考慮離婚。

另一警嫂Sunny一直參與反送中運動，是臉書（facebook）群組「警員親屬連線」發起人，旨在恢復公眾對警察的信任。Sunny與青梅竹馬丈夫結婚5年，育有兩名女兒。她永遠不會忘記丈夫從警察學院畢業那天，流下自豪的眼淚。Sunny說，起初丈夫視警察為高尚職業，但數月後，丈夫意識到內部階級分明，開始失望。

自6月起，Sunny和丈夫過著晚上在街上對立，隔日又在一起照顧女兒的生活。連儂牆下、集會人潮、媒體訪問都見到她的身影。Sunny說丈夫知道阻止不了她，兩人也會吵架。但Sunny也答應丈夫不會讓自己、不被捕。

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「示威者是否有時也失去理智打警察？他（丈夫）因為這份工作不能表達，但我可以表達」。不過最令她不滿的是，政府「專門推他們（警察）出去面對香港市民」。

丈夫下班後，Sunny總是試圖幫丈夫緩解前線工作壓力，但對話並不平靜。她只好不停安撫丈夫「生氣是正常的」。同時，她叮嚀丈夫，即使再憤怒也只有法律可制裁示威者，警察絕不可使用過度武力，因為警方不是施虐者。

Sunny丈夫拒絕面訪，僅以簡訊回覆說，政府與示威者之間存在鴻溝，給予警方及家人很大壓力。而警方逮捕違法人士是「別無選擇」，但政府可以改善對示威活動的處理手法。他又指，是Sunny提醒他守規矩，讓他考慮如何讓警察重新獲得市民的信任。

是但啦 你覺得自己岩定錯唔重要

點解唔靠自己養大個仔？

事實上，她也同情有警員遭示威者失去理智地毆打，「示威者是否有時也失去理智打警察

全文重點

嫂你老母
同你好熟？

抵死 又俾狗屌 又俾狗打

以為離咗婚就可以當無事？
一日係狗乸一世都係狗乸

各打50大板

又扮中立

嫁得比狗

連警嫂都想洗白白，可以叫佢地慳d

呢啲死剩種大個咗咪又係去做狗

淨係睇到呢句就知隻軍妓想講乜

仲長大比隻狗姦多幾多次

扮可憐咁肉酸?

拎膽養費分佢身家

狗乸就狗乸啦屌你老母
係咪跟得狗多有瘋狗症？

不用分這麼細
你地成家都係狗